\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}


\begin{document}

\section{Projektbeschrieb}

Als konsequenter nächster Schritt steht die Produktion und Veröffentlichung des zweiten Albums der Band an.
Das Album wird voraussichtlich am 1. September 2023 veröffentlicht (Siehe Kapitel~\ref{sec:zeitplan}).
Die LP soll sowohl als physischer Datenträger auf Vinyl, als auch in digitaler Form auf allen gängigen Streamingplattformen erscheinen.
Zudem ist zeitgleich mit der Veröffentlichung des Albums eine Schweizer Tournee geplant, die von der Agentur Justbecause
(\href{https://www.justbecause.ch/}{www.justbecause.ch}) gebucht wird.

\subsection{LP Inhalt}
Die geplante LP setzt sich aus zehn Songs zusammen, welche mit ihrem langjährigen Musikproduzenten Philippe Laffer, 
wohnhaft in Morissen im Val Lumnezia, produziert werden.
Die Rough Mixes des Albums finden Sie unter folgendem Link (Bitte vertraulich behandeln):
\href{https://on.soundcloud.com/pCVMW}{on.soundcloud.com/pCVMW}

\subsection{Partner:innen}
Das Album wird in Zusammenarbeit mit der Agentur Young And Aspiring
(\href{https://youngandaspiring.com/}{youngandaspiring.com}) veröffentlicht.
Diese sind verantwortlich für die Promotion des Albums und die dazugehörigen Singleauskopplungen (Siehe \ref{sec:zeitplan}).
Den Kern des Projekts bilden die Aufnahmen und Bearbeitung der Songs in Zusammenarbeit mit dem Basler Produzenten Philippe Laffer, 
der schon seit Jahren hauptberuflich als Produzent und Bandcoach arbeitet.
Zu seinen Referenzen zählen Namen wie Panda Lux, Crimer, Femi Luna, Riana, Gianni Tschenett, Hecht und viele mehr 
(\href{https://www.alternarecordingstudios.ch/}{alternarecordingstudios.ch}).
Das Booking der Band übernimmt Florian Weiss von der Agentur Justbecause (\href{https://www.justbecause.ch/}{www.justbecause.ch}), 
der unter anderem auch für das Booking anderer Schweizer Künstler:innen wie Catalyst, Sam Himself und Velvet Two Stripes verantwortlich ist.

\subsection{Bezug zur Stadt Chur}
Der Bezug zu der Stadt Chur zeigt sich unter anderem sprachlich eindeutig:
Alle Songs werden in Churer Mundart gesungen, somit vertritt Kaufmann ganz klar die Bündner Popkultur in der hiesigen Schweizer Musikszene.
Ausserdem steht die Stadt Chur bei vielen Höhepunkten der Band im Mittelpunkt:
\begin{itemize}
	\item
		Im Jahr 2018 eröffnete die Band Kaufmann das erstmals durchgeführte Arcas Rock Openair Festival (
		\href{https://www.arcasrock.ch/}{arcasrock.ch}
		) in der Churer Altstadt. Auch im Jahr 2022 steht die Band Kaufmann wieder auf dem Line-Up des Arcas Rock Openairs.
	\item 
		In dem von SRF Virus produzierten Format Mutterstadt brachte Reto Kaufmann die Stadt Chur 
		den Zuschauer:innen näher indem er seine ganz persönlichen Highlights der Stadt präsentierte.
		Das Video zur Sendung findet sich unter auf der SRF Website~\cite{mutterstadt-srf}.
	\item
		Im Sommer 2021 übertrug SRF im Rahmen ihres Formats Musiksommer das Konzert der Band Kaufmann 
		auf dem Churer Kornplatz im Radio und online als Livestream.
		Eine Aufnahme des Konzerts in voller Länge in Videoformat findet sich auf der SRF Website~\cite{musiksommer-srf}.	
	\item
		Für die in 2022 veröffentlichten Split Singles wurden die zwei Churer Formationen Nesta and the Blondes, Everboy mit ins Boot geholt.
	\item
		Auch im persönlichen Leben der Bandmitglieder spielt die Stadt Chur eine grosse Rolle.
		Sowohl Raphael, Reto und Gijs haben den Grossteil ihres bisherigen Lebens in Chur gelebt und
		identifizieren sich somit klar mit der Stadt und sich selbst als Churer.
\end{itemize}
Die Produktion des Debutalbums \foreignquote{french}{König vu dr Nacht} wurde unter anderem mit einem Förderbeitrag
des Erziehungs-, Kultur- und Umweltschutzdepartements Graubünden unterstützt.

\subsection{Bezug zum Kanton St. Gallen}
Sowohl Reto Kaufmann selbst als auch Manuel Riederer sind im Kanton St. Gallen aufgewachsen. 
Beide haben nach wie vor einen ausgeprägten persönlichen Bezug zur Region, da die Familien bis heute dort wohnhaft sind.
Die Produktion des Debutalbums \foreignquote{french}{König vu dr Nacht} wurde unter anderem mit einem Förderbeitrag
des Vereins \foreignquote{french}{Südkultur} unterstützt.

\subsection{Bezug zur Stadt St. Gallen}
Manuel Riederer wohnt seit Beginn seines Studiums an der FHSG (neu OST) im Jahre 2015 in der Stadt St. Gallen.
Auch Reto Kaufmann und Raphael Leu sind seit Ende 2020, bzw. Ende 2022 in St. Gallen wohnhaft, 
weshalb mittlerweile der Proberaum der Band von Chur nach St. Gallen in die Reithalle verlegt wurde.

\noindent
Der Bezug der Band Kaufmann zur Stadt St. Gallen ist jedoch schon länger vorhanden. 
So wurde beispielsweise im März 2018 die Plattentaufe des Debutalbums nicht nur in Chur, 
sondern auch im OYA Klub in St. Gallen gefeiert -- dort aufgrund der Nachfrage bei den Tickets sogar doppelt~\cite{oya}.

\noindent
Auch die darauffolgende EP-Taufe fand im eigenen Proberaum in St. Gallen statt.
Einige der grössten Highlights der Band stehen in Verbindung mit der Stadt St. Gallen, 
darunter der erste Platz am BandXost Finale 2017, welches der Band als Sprungbrett auf die grossen Bühnen diente, 
Auftritte in der Grabenhalle, dem Palace, dem Kulturfestival St. Gallen, dem Weihern Openair Festival und vor allem auf 
der Startrampe des OpenAir St. Gallen.
Natürlich ist auch für das kommende Album eine Plattentaufe in St. Gallen geplant.

\noindent
Somit ist die Stadt St. Gallen momentan nicht nur Probe- und zum grössten Teil Wohnort für die Band, auch in der Musikszene der Stadt finden 
sich zahlreiche befreundete Bands und Künstler:innen.

\end{document}
